其實自殺嘅人係睇唔開定睇開咗呢？

睇開咗會唔重視人生，會着重享受

自殺無非求解脱
只要把心一橫，括出去，都可以做到解脱效果
有勇氣自殺，何不放手一博？

…

睇開左

能力差就係能力差

呢個世界所有野都係錢既問題

同屋企人關係唔好(但係冇錢搬出去), 俾人睇唔起, 樣衰(但係冇錢整容), 自己成世打份冇前途低層工, 做唔成專業人士, 買唔到樓, 唔好話買樓, 想過above average 生活都成問題......

自殺咪就係睇透左自己能力差冇辦法改變自己既人生

捱落去係因為見到希望

即係呢一刻窮/樣衰唔緊要

讀完書/自己有一門手藝可以搵到食賺到錢

達成自己想做既事

eg 做專業人士, 買樓, 整容...

但係能力差就係能力差, 冇得講, 廢到連賣麵包賣台式飲品都做唔黎既, 佢仲可以點改變自己未來幾十年人生?

睇透左自己能力根本係below average而且冇可能進步到

即係冇可能搵到錢達成自己既心願 (小至整容大至買樓)

唔想忍受未來幾十年鬱鬱不歡既生活, 所以88

另外就係浪費左既時間返唔到轉頭

發生左既事都改變唔到, 無論係你自己搞成咁定係人地搞成你咁, 都係一樣

人生浪費得太多時間, 好似以前識得個屋企環境應該唔算差, 如果唔係都唔可以俾佢hea咁多年, 佢重考左幾年DSE (好似一分都冇升過)

又吹到自己想出黎試下返工, 乜柒物柒

最後一份工都未打過就自殺死左

雖然好多人會幫佢講好說話, eg有情緒病, 但係在下愚見覺得佢係意識到自己人生浪費得太多時間, 同其他人唔同步

只係我唔明點解佢唔求其讀個搵食科hd算數, 佢屋企應該會俾佢讀

人地講既咩野有心唔怕遲好多時候只係安慰說話

問心果句22歲fg同30歲fg你係老細想請邊個.

根本人生就係要一步一步行, 錯過左, 有得追, 但係會辛苦人好多倍, 自問有冇咁既能力追得返?

好似人地考完dse直入搵食科degree 4年

有d人行錯路兜撚到20中30歲先fg

仆你個街人生就係咁, 無知無腦既時候唔會不知者不罪, 唔用腦做人既後果你自己有排受

算鳩數吧啦佢

根本就係人人能力有高低之分

識人情緒病夠讀唔知邊間拎到scholarship

佢情緒病就屈左喺屋企咁撚多年乜都冇做過, DSE一分都冇升過 (好似係)

咩野有心唔怕遲根撚本係呃人

唔同佢講真話廢事佢聽完之後即撚刻自殺死喺你面前

仲有就係而家行緊精英制度

讀唔成書=廢

做唔到上等人既工=你勁廢

冇得好似以前咁求其做份工廠都過到世買到樓

溝通能力差D都搵唔到食

其實咪即係一句講晒, 能力差

好想死

每一次我去到好down
好想死既果一刻
我都會覺得好平靜
好似放底晒所有既痛苦
將希望寄託係死後既世界
不過始終都係冇咁既勇氣去行動
番番去每日行屍走肉既日子

Why not both
兩類人都有

同場加映：
Aimyon - 生きてきたんだよ

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》